%-------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION TITLE
%-------------------------------------------------------------------------------
\cvsection{Esperienze Lavorative}


%-------------------------------------------------------------------------------
%	CONTENT
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{cventries}

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Sviluppatore Software Esperto} % Job title
    {Populi, Ltd.} % Organization
    {Roma, Italia} % Location
    {Gen. 2018 - Dic. 2019} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Progettazione, sviluppo e testing di un sistema di schedulazione e prenotazione in Rails con un marketplace integrato e una corrispondente api per l'integrazione con applicazioni mobile. Integrato on diversi sistemi esterni: Viator, Get Your Guide, Globol, Rezdy}
        \item {Sviluppo di un integratore di API in Elixir and Phoenix per i maggiori portali del turismo (Viator, Get Your Guide, Rezdy, TourCMS, Bokun etc.)}
        \item {Progettazione, sviluppo e testing di un sistema di fatturazione elettronica per una grande applicazione interna con la gestione di migliaia di fatture, note di credito e rimborsi mensili.}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Project Manager \& Programmatore} % Job title
    {ASTRAL S.p.A.} % Organization
    {Roma, Italia} % Location
    {Dic. 2017 - Feb. 2018} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Utilizzo di uno studio ingegneristico come requisiti di business per la progettazione e lo sviluppo di un software interno per mostrare gli ammaloramenti stradali.}
        \item {Sviluppato un sistema di codifica degli ammaloramenti stradali per semplificare i lavori di rilevamento.}
        \item {Integrato il software ad uno interno utilizzato per mostrare i dati di rilevamento stradale.}
        \item {Aggiunta l'esportazione degli ammaloramenti stradali per corsia in formato ShapeFile.}
        \item {Servizi messi in produzione attraverso Docker.}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Sviluppatore di Microservizi} % Job title
    {NearIT} % Organization
    {Bergamo, Italia} % Location
    {Nov. 2017 - Feb. 2018} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Sviluppo di funzionalità per microservizi in ruby. Utilizzate funzioni Lambda AWS scritte in python.}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Project Manager \& DevOps \& Sviluppatore Esperto} % Job title
    {Makeplan S.a.s.} % Organization
    {Roma, Italia} % Location
    {Lug. 2015 - Dic. 2017} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Progettato un refactoring strutturale di un'applicazione Rails monolitica in microservizi più facilmente utilizzabili nel cloud.}
        \item {Sviluppato il client ruby per connettersi e comunicare con OrientDB.}
        \item {Sviluppata un'infrastruttura API multitenant con autenticazione e autorizzazioni basate sui Json Web Token.}
        \item {Scelte le tecnologie e progettata un'applicazione CAD su web per sostituire AutoCAD consentando importazioni da DWG e implementando le stesse shortcut.}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Sviluppatore per attività DICEA14PR098} % Job title
    {Dipartimento di Ingegneria civile, edile e ambientale - Università di Roma "La Sapienza"} % Organization
    {Roma, Italia} % Location
    {Dic. 2014 - Giu. 2015} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Vinto un concorso con l'Università di Roma "La Sapienza".}
        \item {Offerto il necessario supporto IT per lo sviluppo di una piattaforma tecnologica fotogrammetrica dinamica in real time per la qualifica, gestione e monitoraggio delle pavimentazioni degli aereoporti per la riduzione dei rischi di FOD (Foreign Object Damage).}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Project Manager, Amministratore di Sistema e Sviluppatore} % Job title
    {Progetti e Servizi S.r.l.} % Organization
    {Roma, Italia} % Location
    {Ago. 2014 - Set. 2014} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Pianificazione, implementazione e messa in produzione di un'applicazione di file shearing in stile Dropbox.}
        \item {L'applicazione consente la condivisione di file attraverso siti distribuiti geograficamente attraverso l'uso di owncloud versione 7.}
        \item {I dati vengono distribuiti in maniera sicura attraverso un insieme di volumi glusterfs distribuiti e replicati.}
        \item {Le richieste ad owncloud vengono proxate attraverso HAProxy e terminano in un server nginx con ssl.}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Project Manager, Amministratore di Sistema e Sviluppatore} % Job title
    {Progetti e Servizi S.r.l.} % Organization
    {Roma, Italia} % Location
    {Gen. 2014 - Lug. 2014} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Progetto di ricerca per pianificare, implementare e mettere in produzione un cloud privato.}
        \item {Implementato un cloud privato basato su docker con discovery automatico dei servizi per high availaiblity e scaling.}
        \item {Modificata e mandata in produzione un'applicazione Rails 4 nel cloud privato con un cluster PostgreSQL come infrastruttura DB.}
        \item {Le richieste al cloud privato vengono proxate attraverso HAProxy e terminano in un server nginx con ssl abilitato.}
        \item {Designed and developed an internal tool for reporting crash test activities.}
        \item {Progettato e sviluppato un tool interno per il reporting delle attività di crash test.}
          \begin{cvsubentries}
            \cvsubentry{}{Disegno SVG delle dinamiche del crash test.}{}{}
            \cvsubentry{}{Generazione di un PDF attraverso la firma digitale di tutte le persone necessarie.}{}{}
          \end{cvsubentries}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Project Manager e Sviluppatore} % Job title
    {Progetti e Servizi S.r.l.} % Organization
    {Roma, Italia} % Location
    {Gen. 2013 - Dic. 2013} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Progetto di ricerca per la creazione e visualizzazione di un algoritmo per il calcolo del Road Protection Score e dello Star Rating adatto alle strade italiane.}
        \item {Identificati gli indicatori stradali che possono avere un impatto sulla sicurezza stradale.}
        \item {Testato il modello degli indicatori con alcune strade italiane.}
        \item {Pregettato, sviluppato e mandato in produzione un'applicazione basata su Rails e le mappe di google per il calcolo del punteggio RAPP e degli Star Ratings per le strade italiane.}
        \item {Integrato il progetto di ricerca con l'applicazione GeoMap già sviluppata per la stessa organizzazione.}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Project Manager e Sviluppatori} % Job title
    {Progetti e Servizi S.r.l.} % Organization
    {Roma, Italia} % Location
    {Giu. 2012 - Dic. 2012} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Progettata e sviluppata una dashboard real time in Visual Basic .NET per un veicolo di rilievo stradale.}
        \item {La dashboard riceve dati da una camera GigE, un rilevatore di profilo stradale con due laser e due accelerometri e un'unità IMU.}
        \item {L'acquisizione dati viene realizzata attraverso il NIDaq di National Instruments.}
        \item {La dashboard semplifica l'acquisizione e la registrazione dei dati utilizzando differenti tipi di grafici per mostrare le serie dei dati.}
        \item {La dashboard è andata in produzione su due veicoli ad alto rendimento.}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Amministratore di Sistema} % Job title
    {Progetti e Servizi S.r.l.} % Organization
    {Roma, Italia} % Location
    {Gen. 2012 - Mag. 2012} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Pianificato, implementato e messo in produzione un MAIS (Massive Array of Inexpensive Servers) per supportare i processi di business.}
        \item {L'array di server è composto da Microserver HP con la virtualizzazione vSphere 5.}
        \item {I servizi implementati sono: Firewalling/VPN, Fileserver with TimeMachine like features, Git server, Mail Server, DNS, HAProxy, GlusterFS.}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Project Manager e Sviluppatore} % Job title
    {Progetti e Servizi S.r.l.} % Organization
    {Roma, Italia} % Location
    {Gen. 2011 - Dic. 2011} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Progettato, sviluppato e mandato in produzione GeoMap: un'applicazine Rails 3 full stack con l'integrazione gon il google earth plugin.}
        \item {L'applicazione genera automaticamente i file KML per i model Rails, i file vengono letti in google earth e mostrati.}
        \item {L'applicazione ha una dashboard amministrativa che aggrega e mostra i dati attraverso d3.js e un backend amministrativo.}
        \item {L'applicazione viene utilizzata in due aziende per pianificare la manutenzione stradale.}
        \item {Progettato, sviluppato e mandato in produzione uno script ruby per la generazione di mappe acustiche KMZ con conversione delle coordinate.}
        \item {Manipolazione e traduzione di dati GIS (DXF, SHP, KML, XLS).}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Fondatore e membro del consiglio di amministrazione} % Job title
    {MSEmploy} % Organization
    {Parigi, Francia} % Location
    {Giu. 2007 - Dic. 2010} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Pianificato e seguito il lavoro di sviluppo del team per la creazione del sito web per la piattaforma lavorativa per Microsoft Professionals (www.msemploy.com).}
        \item {Specifiche ricavate dal precedente sito web ASP e dal suo sviluppatore.}
        \item {Controllate le specifiche del sito web con il team di sviluppo e gli stakeholders.}
        \item {Followed development team on behalf of the stakeholders.}
        \item {Controllato il team di sviluppo per conto degli stakeholders.}
        \item {Testato il sito web.}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Chief Technology Officer} % Job title
    {PCSNET S.r.l.} % Organization
    {Roma, Italia} % Location
    {Gen. 2003 - Dic. 2014} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Gestione della rete: implementato il dominio locale, il forum e il sito di collaborazione SharePoint.}
        \item {Implementate nuove funzionalità su un sito C\# esistente e gestito l'aggiornamento dei relativi contenuti.}
        \item {Gestione dello sviluppo internazionale dei Partner: partecipazione al Microsoft Learning Advisory Board per 18 mesi con l'obiettivo di fornire dati e consigli per i bisogni della formazione e del mercato.}
        \item {Migrato il sito web esistente ad un nuovo framework Joomla e pianificato, implementato e messo in produzione l'ottimizzazione SEO.}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Microsoft Certified Trainer} % Job title
    {PCSNET S.r.l.} % Organization
    {Roma, Italia} % Location
    {Feb. 2001 - Dic. 2002} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Docenza su tecnologie Microsoft e Linux.}
        \item {MOC 2274 - Managing a Microsoft Windows Server 2003 Environment.}
        \item {MOC 2275 - Maintaining a Microsoft Windows Server 2003 Environment.}
        \item {MOC 2276 - Implementing a Microsoft Windows Server 2003 Network Infrastructure: Network Hosts.}
        \item {MOC 2277 - Implementing, Managing, and Maintaining a Microsoft Windows Server 2003 Network Infrastructure: Network Services.}
        \item {MOC 2823 - Implementing and Administering Security in a Microsoft Windows Server 2003 Network.}
        \item {LPI Linux Essentials.}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
\end{cventries}
